當科學與藝術結合在一起

我們日常生活所食的大菜糕，裡頭所含有的物質經常性會被用在科學或醫藥用途上。

最常見的例子，就是利用大菜糕所含的Agar加上不同營養及礦物質製成碟狀，用在培植細菌或酵母等用途。

不同品種的細菌或酵母在培養碟上會繁殖成為肉眼可見的圖點，且根據品種的不同將會呈不同的顏色。

以下就是科學家發揮藝術小宇宙的得獎作品：

更多作品可參照以下網址：

好靚

被大菜糕耽誤嘅藝術家

第一幅超勁

一切也是大菜糕的錯

咁多菌
食完會唔會死

唔會食的

好靚 唔知味道如何

想知點解成日用大菜糕 用啫喱代替唔得咩？

咁agar 食得？

之前見過日本仔玩浮世繪

如果係咁增生會唔會走樣 d顏色變埋一舊？

cls張吶喊
次次見到種菌都覺得毛管恫

可能啫喱唔夠挺身

食得大菜糕入面的材料

會，不過放落雪櫃可以減慢佢地生長

張吶吶真要有藝術底子

想知啲人係咪要有專業設備同知識先整得？

吶喊太撚顛

你指agar plate? hea的話將D材料溝水用微波爐加熱，然後倒落碟度就得。

佢應該係想講啲菌
唔係lab點搵到指定顏色嘅菌黎畫畫
要有啱嘅溫度濕度時間比唔同嘅菌一齊生得啱啱好
消毒得唔好contam咗啲顏色就會撈埋晒
都未講安全問題

你做咩依 個時間開post

好wu joe

無限定時間